老豆食野完全無節制，講佢又唔聽

認真Post，我作為大仔，唔知有D咩可以做，日日都好擔心

老豆今年50幾，係果類有個大肚腩既中年男人，好多年前已經知道有糖尿高血壓，已經要日日食藥控制。

呢幾年我因為讀書關係，比以前少好多時間陪佢屋企人，最近終於畢左業，可以花多D時間比佢地。但係我發現我老豆食野方面完全無節制，甚至係去到令人驚既地步。

佢食野既情況係，如果放假既話，11點起身，食D野。
然後2點就叫要落去下午茶，叫到成枱都係。
跟住返到屋企就間唔時揾口立濕食下。
食夜晚，正常係會食淨，但好多時都係老豆清哂成枱野。
我因為擔心，有時飽到癲都搶送食，為既就係唔想佢食咁多。
然後隔一陣，又會叫人食甜到仆街既生果。大佬有糖尿就食菜算啦。不果佢係完全無節制，尋晚先半個密瓜自己食左佢，係半個好撚甜既蜜瓜。
隔一陣，又會聽到佢食野既聲，食糖呀，成筒朱古力豆呀，餅呀，咩能量棒呀，屋企有汽水，高糖份既野，佢 照 飲照食。完全唔顧自己既健康。我見到會講，哇你又食呀？
但係佢唔會有反應。
我地屋企平時會有D即食麵做儲備，可能一次過買十幾二十包咁。但我地成家食都未食過就無哂。佢可能隔幾日就當宵夜食。所以屋企都盡可能唔買咁多野返屋企，廢事佢食咁多。

食咁多，又唔做運動。早幾個月成家入去行山，佢扯哂哈咁，幾驚出事。平時就坐係屋企玩Pokemon Go。

我媽早幾年已經成日話佢，我果陣又不以為然，而老豆佢聽極都聽唔入耳。有次呀媽係親戚面前講起，我老豆唔鐘意，當眾發脾氣。我媽都愈黎愈少講，最近一家人出去食任食邊爐，叫佢唔好食咁多，飲咁多汽水，佢就說最緊要食得開心

作為一個仔，我有D咩可以做，平時對住屋企人，比較少表達對佢地既愛，但係我真係好愛佢地。我好擔心終有一日會出事再係咁落去

佢覺得咁開心咪得囉
定係你想佢活到成百歲
但係無得做佢鐘意做既野你會開心啲

最怕半生不死 要屋企人執手尾咋

樓上班人係咪on9
有糖尿病都話樓主老豆食得開心d

辛苦大半世 就係為食野唔洗睇價錢

呢個真，飲食控制頂多都係拖延病情惡化，要一個人跟住落來十幾廿年麥都戒真係辛苦到仆街。倒不如觀察下佢食既野同食既藥有無衝突仲好。其他野一句起兩句止就算，幾廿歲人唔會想受氣。

咁係咪永遠清茶淡飯就唔洗死
華人社會家人永遠都係自私
淨係以為屋企人長命唔死就係為佢好
講遠啲就算有時啲危重病人知自己事簽DNR (dont resuscitate)
到佢臨走有時啲家人都推翻逼醫護做搶救
救完又係植物人咁
有時諗下屋企人其實究極想要咩先

我老豆同你老豆一樣
又係戒唔到口，勸又勸唔到
今年佢隻眼睇野朦，睇醫生先知佢糖尿上眼
佢個陣先開始知道要戒口 依家屋企人盡量都係陪佢一齊食清淡啲
之前嚇過佢，話再咁樣食落去分分鐘要截肢
佢口講截咪截，但我地成家人都知佢其實係驚
我覺得你老豆真係覺得有病痛先會肯的起心肝戒口，話哂佢成50幾年都keep住咁既飲食習慣，一時三刻係好難戒到

我有經驗 一定要開拖 佢邊樣野正常人做到佢做唔到出講出黎

行兩步扯哈 彎身拾野做唔到 著唔到衫 總之由佢不正常飲食引發日常生活既缺陷 拎曬黎做證據 講比佢聽

佢一定係唔聽的 呢個時候要企硬！唔開拖佢唔知死

問埋佢駛唔駛幫佢申請傷殘津貼，定駛唔駛陪佢揀輪椅？

但記住開拖唔好有外人親戚先開

其實樓主又係唔比老豆食，要佢戒哂，只係想佢食野有返小小節制
咁食法遲下糖尿病加埋三高對老豆同樓主全家仲死

重點係比佢感受下個仔睇佢唔起

大佬呀糖尿病係長期病黎
話唔戒口係咪痴線
你糖尿病唔戒口唔係話短幾年命咁簡單
而係短幾年命加
最尾果十幾二十年有可能要洗腎+糖尿眼盲左+神經病變+截肢+失禁+傷口唔好小小事都感染
你問我寧願食清淡d幾十年定最尾十幾年咁樣
我一定係清淡d
唔係話我怕死
而係嚴重糖尿病係可以生不如死

試下好似上面位巴打講咁做，大定都成年人，冇得迫佢改唔比食
如果佢都唔聽又唔care，咁只好依一二年對係好d

好多謝咁多位
咁長都睇哂佢
小弟返緊工
等一陣先再覆

我老豆又係勁胃食
又係講極唔聽
後期我話繼續食囉 第時咩都唔食得唔好怨

好似大到佢少少

囉碌棍出黎話：你試下再食，腳都歐跛你

唔係要絕對戒口，但控制一下自己既口腹之慾點都會好D呱？

其實我有時就覺得佢心靈空虛先瘋狂揾野咬

但作為佢個仔已經儘量揾時間陪屋企人
都好似無咩用咁

已經諗唔到有咩辦法

呀嫲就係因為糖尿而走
我老豆都曾經係我嫲走之後而堅持左一年半載
呢家又故態復萌
佢睇醫生覆診果陣
醫生一定會話佢
所以佢呢家只會係覆診前一兩日先戒口
有時真係好嬲
但又敢怒不敢言

平時已經成日暗寸下佢架啦

下？你又食呀？你唔飽架咩？
然後走去拍佢肚腩

呀媽就成日笑佢D衫唔啱著

同佢去康文署健身室做運動又笑佢淨係坐係到
佢永遠一笑置之

如果用巴打你既方法
我怕佢會有反效果
心靈更空虛更自卑食更多

不過有機會都會試下
唔該哂你呀巴打

我爸會黑面然後發爛渣

哇屌咁撚恐怖既
其中一個問題佢
佢有時會認為自己食得好健康
因為會食生果
我屌呀
D生果甜到仆街
成撚日買D提子呀 甜橙呀
係甜到我食兩粒已經唔想食
但佢會食哂
仲要食到JapJap聲
聽到都擔心兼嘔心

畀啲糖尿眼糖尿腳圖佢睇

然後成家食齋

會唔會係已經生無可戀 冇哂負擔

因為佢食緊你講 係人食到一半無得食都會發難

要係佢遇到生活困難既時候黑佢面 炆住問佢「你無野下嗎？地下有野執唔到？」

總之唔理佢做運動又好 節食又好 方法You don't care

無結果就搵好時機串佢 唔好串太密 唔好比機會佢發難 要串入肉

串到佢自己有動力 搵方法解決問題 唔係你仲要餐餐飯幫佢執正？做唔完架巴打，亦都唔開心

加油你一定得

你真係要睇住佢
我媽媽果邊一向有家庭性糖尿病
就算飲食好節制 都未fit到驗血標準

講自私你又咪自私
作為老豆佢唔洗理屋企人傷心？
戇鳩 五十步笑百步

如果某次串串下佢夠膽發難，一定要開拖 理直氣壯繼續問佢問題

一開拖 你一定要贏 起碼唔好比你呀媽話「好啦好啦算啦」咁敗走 要打完場既就要你老竇打

佢一定有動力減

改錯字 打圓場先岩

補充下所謂贏唔駛你老竇say sorry, 佢無以為繼 有理虧既感覺就夠

力道適中 推佢一把

我覺得搞笑既係 你咁緊張你老豆
但又任由屋企有堆唔健康既食物存在
出街食或者阻唔到
係屋企點都令佢盡可能接觸唔到堆垃圾食物啦

不如你去了解下糖尿病先好出聲啦

好慶幸地我老豆發現自己有糖尿已經知要介口
樓主你試下嚇佢 洗腎 截肢 每日打針 問佢知唔知驚

我老豆一樣，有糖尿唔戒口仲經常飲汽水
係5年前開始要洗腎，到依加洗到腎功能0，糖尿破壞神經線令行路有問題，而且身痕到訓唔到凌晨叫醒人R
佢都係胃食，燒味，咖喱豬牛，咸蛋
全家人為左唔引誘主力以蒸同少油炒為主，調味用天然蔥蒜，咁多年都唔出街食或者買外賣
但都係要叫人幫佢飯盒，話唔食垃圾好難食
已經唔想日日同佢為食乜而嘈

我老豆一様 三高糖尿 汽水燒味無肉不歡 成日食糖零食
每日最少兩杯涷啡，仲要一日食兩包煙
近排仲要話食兩包吾夠食，無眼睇

巴打唔該哂你
最近佢口講話 得啦
會減架啦
雖然唔知佢會唔會坐言起行
但好過無
希望你爸都堅持到飲食節制 有健康身體

飲食節制都fit唔到？！
係咪都係食藥控制？
祝你媽媽可以戰勝糖尿

唔使等糖尿十幾年咁耐
好快中風心臟病都可以埋單

得食藥 做運動都好緊要

唉 我都好驚 我老豆都係咁
平時煮野食野都落好多糖 間唔中又飲咖啡食甜生果湯圓又盛
話佢實駁話最多咪死 明明岩岩先抱孫
早排身體檢查眼朦朦幾驚係糖尿上眼 好彩後尾驗左冇事
屋企人唔買有咩用 佢識自己買 人地又會請佢食
佢冇意識控制就冇用

其實食得健康d都可以好開心
但你老豆咁鐘意食野你叫佢一時之間唔好食真係唔得

不如全屋試下轉食糙米/紅米飯 或者一開始溝落啲白米度
因為其實血糖高嘅患者 佢地所吸收嘅醣份比一般人高 醣好似係影響血糖升既一種物質 澱粉質中就有非常之多醣 長期以來食大量高醣份澱粉質對身體非常唔好 而白米中嘅升醣指數高達81 （/100） 所以份量唔變只要改食糙米 （升醣指數約40）已經個人會健康d 血糖都無咁高

其他就再慢慢諗辦法啦 一時三刻好難改變一個人

兩老都有糖尿病
老豆就識戒口同帶粒糖係身，因為佢係血糖低會暈，高又暈，揸車搵食。血糖又唔高得又唔低得。
最大獲係呀媽，宜家已經要早晚打胰島素，宜家仲係完全冇意識戒口，一日三餐之後凌晨四點幾起身煮埋啲淨返既飯餸(佢專登煮多啲)，我同佢講會點會點佢又話我咒佢
利申：諗住學巴打咁串到佢仆街

反而我屋企係老母

我都唔知佢算唔算節制，未到冬天已經一個禮拜打幾次邊爐，一到冬天就幾乎日日要打，本身份人又唔食菜唔飲湯唔食瓜(但就大大聲屌我唔食仲狂塞我食，本身我一個人都食左半碟)

然後自己專食D 唔健康既，又由魚呀果D，又唔肯戒口，仲成日狂食牛肉，但佢有牛皮癬

好記得有一次試過提下佢關心下，叫佢唔好食咁多牛肉呀由魚果D啦，佢話︰你自己想食姐，就叫我唔好食 !

之後又成日話自己忍唔到口呀，又要打邊爐狂隊牛肉，之後牛皮癬又發，又要睇中醫洗千幾蚊

有時都幾撚灰，成日屌鳩我唔貢獻個屋企唔撚比家用(其實我超過半份糧交左比老豆)，然後佢自己偷左屋企幾十萬去接濟佢個垃圾妹、仲有完好既物資(細到我讀書果陣好鐘意用既筆到浪衫架都偷，偷到屋企冇佢就好似好環保有諗頭咁執D垃圾番黎屋企用)

今時今日對住佢真係唔知應該點

到佢咩都唔食個陣你係咪覺得佢會開心?
80歲日日食定100歲命日日忌依樣忌個樣

上面班人靠害，食開心d？糖尿好快變腎病!

可能係壓力大引致有暴食傾向
你阻止佢反而有反效果

講到尾原來唔想煩唔想照顧老人家

好撚孝順呀真係

糖尿到爛手爛腳嗰陣，唔知清茶淡飯幸福啲，定係飲飽食醉幸福啲呢？